買全片幅無反相機之前要三思！

世界大戰抹黑宇宙

old news is so exciting

全片幅無反是否全面勝過單反呢？大家都知道答案是否定的，在打算選購全片幅無反相機時，不妨「停一停，諗一諗」

相信大家都知道，無反相機減省了反光鏡結構，因此機身體積也得以縮小。不過不要忘記無論是單反抑或是無反，只要片幅一樣，鏡頭的重量及體積也不會相差太遠。反而無反的重量較為集中於鏡頭，在頭重尾輕的情況下，為避免鏡頭方向墜下，握機的手指力度反而要更大。

如果大家的拍攝量較大，就絕對不能忽視耗電量的問題。比較一下現時同級的全片幅無反及單反，使用一枚電池，單反最多可以拍 1000 張，而不論什麼無反都是三百張左右。電量相差足有一倍，而拍攝張數相差更多。所以如果需要拍攝同樣數量的相片，現時全片幅無反就要多帶一倍數量的電池，重量就自然有所增加，而且電池充電次數倍增，理論上也會令電池壽命減半，在購買電池上就會有較多的花費。

現時的全片幅單反已經有完善的自家鏡頭系統，以 Canon 為例，現役原廠全片幅鏡頭接近 60 支，當中包括魚眼鏡、微距鏡、移軸鏡、超遠攝鏡頭等，選擇方面更為齊備。而且由於機身可因應鏡頭的特點而進行機內優化，畫質方面就更令人放心。

無反原廠鏡頭5隻手指數得哂！

EVF 最大的缺點，就是有時滯的問題。我們習慣了使用光學觀景器 OVF 取景，觀景窗裡的畫面就是主體即時的情況，光學取景是沒有遲滯的，反應也更加直接。反而使用 EVF 或 LCD 取景時，由於畫面要經過處理，所以或多或少都會有一點 delay，當大家看到這畫面再接下快門時，其實這個畫面已經過去了，對於拍攝運動、小孩、擺鏡方式之類較著重反應的題材時，攝影師可能會更為吃力。

由於單反相機在拍攝時，需要升起反光鏡，所以 OVF 在曝光時會有短暫的遮黑時間。不過大家不要以為用 EVF 就沒有遮黑，無反相機也是使用機械快門來控制曝光的，當曝光完成快門後簾關上時，EVF 也會有不短的遮黑時間。反而在連拍的時候，無反相機受 EVF 取景時滯加上遮黑影響，取景畫面還遠不及 OVF 清晰流暢。

大家也要考慮一下相機的起動時間。使用全片幅單反，由於 OVF 觀景器不需要時間啟動，所以無論是由關機至開機，或者在 sleep mode 按半下快門喚醒相機，都可以在極短時間內完成。

反而使用全片幅無反相機，EVF 始終需要時間啟動，所以開機及喚醒相機要待一會才會顯示畫面。對於拍攝靜物來說，這些等候時間可能是無關痛癢的。但突發的情景往往在大家意料不到時發生，生活中精彩的一刻往往在你等開機時溜走，這實在是太過可惜了。

old news is...

唔貼link就以為冇人知你篇野3年前?

考古好好玩?

最新出的無反仍然只有350張數電量，明顯反映輕鬆拍過千張的單反更好！

又binc

當年堆單反撚

真心難求

張圖幾年前？

抽緊C 記呀上面係咪認真咗

單反撚玩完啦 同無反比有基礎缺憾 呢啲嘢救唔到

ovf 要計好撚多數

用左無反之後可以冇包袱咁揀用EVF定LCD取景
單反用LCD要諗食電左，對焦方法唔同左
結果就死都唔用LCD

無反用lv 慳電d..

想知依家既單反 係咪仲係用moon影相會load好慢？
對一次用部d750 一用moon影相慢到on9 已經快卡滿電